玩完莎木1+2 PC版，真係未試過咁吹到啤一聲(千字文注意)

玩game中伏、失望當然試過，但未試過一隻谷撚氣到要打千字文。

TLDR，簡單而言，呢隻野既伏：
1.操作困難，尤其轉彎遲鈍，調查物品方法刁轉麻煩
2.(最仆街呢樣)QTE經常老屈撳錯
3.部份minigame重覆太多
4.宣傳強調既莎花，雷聲大雨點小，game內戲份少到離譜，有貨不對辦之嫌
5.有時太耐冇得save
6.(應該好多人第一樣唸到)拖18年至出3，然後仲未完，又一有生之年系列！

1999年尾，莎木1剛剛出嗰陣，有朋友icq左張莎木wallpaper畀我，我覺得吸引，一來係我本身鐘意劇情冒險類ADV，二來係莎花，點知DC獨佔，我冇DC亦唔想買，就擱置左。早幾年仲試過搵DC模擬器想試玩，但搵唔到。估唔到之後1,2會重製上PC仲有中文，本來值得開心，但更估唔到，原來吹得咁勁既神作係咁撚鳩。

我明以當年黎講，莎木玩法係好創新，劇情就.....點解為報殺父之仇，仲有心情周圍扭蛋；唔識中文既18歲日本高校生，去香港去桂林會冇全無語言障礙，個個識同佢講日文，呢D都算啦。D細節真係垃圾到冇朋友：

首先個主角行路已經鳩，未試過一隻第三身3Dgame係咁撚鈍咁難控制，尤其轉彎。調查物品又係，個方法刁轉麻煩到仆街，開頭真係好唔慣。

重點既QTE，簡直係宇宙級垃圾，一係有嚴重bug一係專登玩鳩人，經常老屈撳錯。我玩其他game 既QTE都大致順利，玩QTE始祖：超任娛樂金魚眼學藝會，

直頭係百發百中，就係得莎木QTE，玩到幾乎手掣同mon都掟爛。

部份minigame重覆太多，1代既剷車賽車同搬貨，使唔使強制玩5次咁多？2代搬書曬太陽又係，當中又係玩QTE，老屈撳錯又少不了。

佢唔少宣傳、poster之類都係強調莎花，有時仲大頭過主角涼，比人感覺呢個靚女係主角，甚至係玩家操作既角色。但game內莎花戲份卻少得離譜，1代全game都冇正式出場，只係主角夢境出現一陣，係乜人都唔知。到2代臨尾，至出得嗰少少，係咪雷聲大雨點小、貨不對辦？真係唔知當年為佢而入手呢隻game既巴打，情何以堪。跟著隔成18年(莎木2 2001年，莎木3 2019年)至出3代至再見到佢，跟著仲要走樣、換柒衫....

有時太長氣、太耐冇得save，過左難關仲唔畀即save，仲要煲一大堆劇情。

例如1代臨尾個電單車minigame，趕唔切就要由頭揸過，但唔係由開電單車開始，係出多次涼問朋友借電單車既劇情(仲要冇得skip)，係咪多餘？

電單車minigame難難地，時間緊緊夠，過完之後仲唔畀save，緊接著開拖、車條女遊車河劇情一大堆，唔好彩hang機、crash、停電是旦一樣就仆得街。

到2代臨尾仲離譜。打鬥牛(實際係final boss)，辛辛苦苦打到佢冇晒血，一大堆QTE錯一不可(當然又係勁多老屈撳錯)，一錯就由頭打過、再由頭QTE過。要一take過完成打贏鬥牛(真心頂唔順，好彩PC版有風靈月影大大個快速擊倒幫手)、QTE全中(冇被老屈撳錯)，居然仲未畀save，緊接一大堆告別九龍、去桂林劇情(我知可以skip，但玩得呢類劇情game梗係想睇埋，尤其而家有中文)，然後，crash彈出windows，又要再由打鬥牛重新開始......

到桂林，終於見到期待已久既莎花，屌佢老味又黎料，長氣到痴撚線既行山談心、3段QTE障礙賽(當然又係.....)、執柴(又係好鈍，睇著一大堆柴喺面前，就係死卒爛卒佢至識執)、更長氣既山洞談心，講講下涼行開，以為終於講完，點知佢老味出去耍功夫，然後仲繼續講，仲要唱歌，仲未畀save！「好彩」有得skip，我呢D劇情控都頂唔順要skip。

到打爆，原來仲未完，等足18年至出3，睇下資料，打爆3都未大結局，真係味撚再攪。

不如唸下，莎木定HUNTER X HUNTER大結局先，定摺被軍武統台灣先，定流浮山200刀手去到元朗大馬路先。又一有生之年系列！

其實人中之龍都係一樣,
你唔問下點解桐生一馬報殺父之仇點解仲有心情去夾公仔?
呢D開放式遊戲未幾好, 唔洗單向線性劇情咁悶

另外其實D GAME,動畫, 日文都係世界語言, 唔洗咁認真, SEGA都交代左
佢好似話係船上面學左中文,
不過學得咁快, 識睇識寫, 廣東話普通話都識就另一回事...
收住貨先啦, 算係有交代

小遊戲都OK既, 好多GAME都要玩D小遊戲黎令角色成長
不過佢Dmini game咁長咁煩, 好多時又強逼唔做唔得, 就真係有d...

屌還屌
隻game20年前
以當時技術黎講係好神, 應該係開放式遊戲第一人

未你老母咩 學下中文好冇

你都識講成20幾年前既遊戲你用今日既角度睇咁實中伏啦

on9，用而家黎比22年前既game..... 22歲一個人讀大學啦，我會唔會同人講你22年前好撚on9，成日瀨屎

所以當年賣得唔好, 行來行去查案對話為主, 開發費貴, 收唔返, 續集 CUT 好多劇情, 第2集一開波已經上岸到香港, 本來第2集船上大量劇情. 最勁 NPC AI 日程表生活, 工作. 近年 RDR2 部份 NPC 都做到.

無畢直變睇片

不嬲莎木都係吹大左O:-
太多反人類既野
預比人屌

只可以話係一隻唔符合時代標準既遊戲，雖然細個玩好震撼

DC嗰時玩已經覺得悶，既然講到咁神唯有頂到爆機為止，之後出咗第二集玩咗陣真係頂唔順放棄埋。

話就話20年前，不過嗰時3D已經開始成熟，有VF4, VO 一啲都唔失禮，呢隻game擺明係開發技術問題或者係構思呢隻遊戲個人carry唔到。

所以銷量已經講明咗呢隻係失敗作，仲差啲令Sega仆街。

莎木二 入去大廈係好多門都開到 雖然入到去係無任何野 但係都要俾返credit個班底幾細心

九龍寨城周邊荒地,第三集世紀垃圾,作者話劇情未講到一半,可能要7集先完

潛台詞:請繼續努力KS課金

當年我第一時間買黎玩
嗰陣真係好震撼
電影感既即時演算播片
好多收集元素
mini game
學新招
全語音
npc有自己作息時間
天氣轉變
好多物件都可以拎起黎睇
呢啲嘢(除左即時演算播片)當時係第一次出現
嗰份新鮮感同衝擊完全掩蓋哂樓主所講既缺點
今時今日玩莎木3就完全頂唔順
想推進一個劇情要問n個人
呢個我當你日系rpg唔係問題
但個節奏同啲對答慢到呢
最攞命係啲loading
竟然仲維持返20年前既模式遂個位停左隻game黎load
遊戲界好早已經有預先讀碟技術點解你唔用呀？
去到第一條村已經頂唔順個節奏棄驚
本來莎木可以好好玩
就係因為鈴木裕太食老本不思進取
將隻經典game變爛game

第一集玩剷車玩到我以為自己真係番緊工
玩左好撚多次

繼續莎木既精粹，又玩法符合時代既
只可以講係得人中之龍

新鮮感咁嘅嘢，當你玩十個鐘後就冇乜感覺。

莎木係創新，不過玩落真係好掩悶，同埋可能係筆直問題，個格鬥系統真係唔多掂，扣HP個UI又麒麟怪，你睇吓同期嘅rent a hero雖然冇莎木咁壯大，不過好玩好多。

好撚正喎

你依㗎先玩 都唔一樣啦

當年GTA都唔知係邊個窿
淨係講創新程度已經係神作啦
第一集屬於實驗性質
事實係唔好玩既
但第二集整體已經改進好多
第三集就真係得啖笑

概念正，不過太多地方要改善。

例如Ubisoft 隻watch dog 3，概念正，但係玩法唔得。

吓，gta 第一集係97年出，當年超震撼

講緊3d玩法喎
早期GTA有莎木咁樣樣？

巴打當年玩完1之後，見到宣傳強調個孖辮靚女(莎花)，只係喺主角夢境度過下場，居然完game爆機都仲唔見人，乜水乜名都完全唔知，有冇被騙既感覺？

再玩埋2，臨尾至見到佢正式出場，戲份基本上都係鳩行+談心，跟著一陣就完game，仲疑似爛尾，等極都唔見有3，又係乜野感受？(我唸當時冇入估到18年後至有3掛)

見佢宣傳咁樣，poster係咁用佢做大頭，我開頭仲以為玩家操作角色就係佢，點知係操作條麻甩仔，我已經「下」左一聲，估唔到原來戲份少到咁.